[ UPDATE ] 建立民間議會進度01

上一次post
[ 召喚IT人 ] 成立人民議會既可行方法

經過第一次post，好高興有唔少人都有興趣，一齊組左一隊team。經過一輪討論同埋開會之後，有以下進展。

進展：
更新左議會流程（目前仲有問題）
揾到一部分人加入develop team, 目前back-end team有四人（但人手仲係嚴重唔夠）
認證方式有更多既建議

目的：
建立民意直接影響立法的渠道
削弱現有政府既認受性, 權威
抗衡現有政府
更方便收集民意

目前計劃：
建構一個完善既民間議會制度
目前決定一開始整responsive web, 之後視乎情況再整App.
有計劃眾籌，用途為支付web hosting fee, cloudflare plan

建立議會既建議：

因為時間同埋成本既關係，我地打算起一個初始版本，再視乎大家反映
MVP (Minimum Viable Product) （初始版本）
提議 -> 和議 -> 公投 -> 通過
每一個議案就有一個telegram group,可以讓大家討論
電郵認證只可以和議議案
SMS認證後，則可以參與公投議案

招募人手 (目前嚴重缺人)
Back-end team (Node.js)
Front-end team
UI/UX designer
其他想幫手既巴絲打

有興趣可以tg我

民間議會公海Group

題外話
其實我都好想見到民間議會出世。可能好多人都覺得，民間議會無乜用，根本影響唔到個政府，最多都係無約束力既動議，單純只係一班人圍爐自high。但試諗下，如果有一百萬人支持呢個動議，咁個影響力一定好大，第二日都可以上報紙；如果有一百萬人唔滿意政府表現，決定罷交稅，咁對政府既影響都好大。
主權在民，或者一個人既力量影響唔到乜，但如果能夠集合大家既力量，賦予議會權力，咁就可以制衡成個政府。將來政府做決策，或者立法會審議議案，都要顧慮到議會既立場。
我好希望，能夠係咁絕望既時刻，能夠做返d野，令到大家對將來仲抱有希望。我唔知道將來會點樣，之後議會能唔能夠成功建立，係咪可以發揮到原本既功能，甚至可能會中途夭折（唔係壽終正寢）. But we won’t know if we don’t give a try.

香港人，加油！

有冇諗到點提防三毛打手

光復香港

G持

推

[討論]HK Independence/ Return to UK,which choice will u opt

其實都有idea
但要係私隱同埋身份認證之間做個平衡，並唔容易

個人認為只能用智庫型式存在

附上元氣彈

幫推 個 idea 由 7.1 開始已經有提 但一直發展唔到 第一係對大台反感 第二係實行有困難 由其 web base 點確定投票者係香港人 點解決 double voting 問題 仲有點普及到非同溫層嘅參與提高個個認受性 呢喲都係核心要先解決到再講程序

如果唔擔心私隱/保密， 基本上身份問題好容易解決，最主要係要有公信力令大家放心，就ok
如果成規模，會著力於文宣，呢點都ok

push

突發！！！應急天日全港悼念911 瓦解對家抹黑手段

幫幫手share